民主派向林鄭提不信任動議

民主派向林鄭提不信任動議

林鄭月娥（左圖）及李慧琼（右圖）分別被民主派議員提不信任動議。資料圖片

【本報訊】立法會審議《逃犯條例》修訂爭議不斷，民主派議員日前去信內委會主席李慧琼，不滿她早前無諮詢委員就擅自召開特別內會，將會向她提出不信任動議，明日的內會會議討論。另外，民主黨尹兆堅不滿政府強推《逃犯條例》修訂，向行政長官林鄭月娥提不信任動議，要求她下台，動議將於本月22日立法會大會討論。

相關新聞：勢掀撤資潮衝擊經濟

同時狙擊李慧琼

尹兆堅表示，林鄭月娥強推《逃犯條例》修訂的方法，明顯是出賣香港巿民，破壞一國兩制，自行製造河水犯井水的狀態，令港人受到內地不公平審議的機會大增，「嚴重影響香港政治制度、法治制度，甚至有機會嚴重打擊經濟」。尹認為香港在中美貿易戰下，近日經濟已明顯受到衝擊，林鄭仍一意孤行強推「送中」條例，又拒絕任何技術上可行修訂，令人擔心外資將會撤出香港，令香港樓巿、股巿崩盤，「到時經濟、法制以至經濟上嘅損害，林鄭點樣賠得到畀大眾？」

另外，24名民主派議員日前去信李慧琼，批評她急政府所急，無諮詢議員就召開上星期六的特別內會，處理《逃犯條例》修訂法案委員會主席選舉事宜。民主派又質疑李慧琼濫用主席權力，驅逐四名民主派議員，令立法會蒙羞，更破壞公眾對立法會和議員的信心，有關動議將在明日的內會討論。

■記者林俊謙

上一則
上一則
石書銘逐點KO鄭若驊 斥修訂如把大陸法與港結合

下一則
下一則
後日搶先開會 涂：合法合憲

勢掀撤資潮衝擊經濟
美行動升級 為制裁開路
石書銘逐點KO鄭若驊斥修訂如把大陸法與港結合
後日搶先開會 涂：合法合憲
陳維安疑是DQ涂黑手
李柱銘：聯合聲明已改寫
國際商會：修例影響港一帶一路角色
美國會報告：送中例危害國家安全損港獨立關稅地位

將會向她提出不信任動議，明日的內會會議討論。

即係聽日內務會議 1430 開會

會提出不信任動議李慧琼，
另外 郭榮鏗會動議辨論 陳維安是否要辭職。

越搞越大
支持!

星期五 1430 郭榮鏗會係內會提出動議 是否應解僱陳維安

冇用㗎。

人終需一死，點解你依家唔死咗去先？